\RequirePackage{etex}
\documentclass[c]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc} % UTF-8
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel} % francisation
\usepackage[babel=true,kerning=true]{microtype}%règle le souci du ":" dans les domaines
\usepackage{amssymb} % the amsfont symbols
\usepackage{multicol} % Multi-colonnes
\usepackage{calc} % Opérations
\usepackage{cancel} % draw diagonal lines
\usepackage{units} % typesetting units and nice fractions
\usepackage{wrapfig} % allows figures or tables to have text wrapped around
\usepackage{pst-all,pst-eucl}
\usepackage{wasysym} % Symbole Euro
\DecimalMathComma
\usepackage{tikz,tkz-tab,tkz-fct}


% Theme
\usetheme{Warsaw}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\setbeamersize{text margin left=0.5cm}
\setbeamersize{text margin right=0.5cm}

\title{ Tale STI-2D : revision flash 5 }
\author{N.Talabardon}
\institute{Lycée Claude Lehec}
\date{Mardi 10 mai 2016}
\begin{document}
  \begin{frame}
    \titlepage
  \end{frame}

    \begin{frame}
      \frametitle{Question 1}
          \begin{exampleblock}{Soient le nombre complexe $z=- 2 i$.}
            \begin{center}
                Déterminez la forme exponentielle de $ z $.
            \end{center}
          \end{exampleblock}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Question 2}
          \begin{exampleblock}{Soient le nombre complexe $z=2 - 2 i$.}
            \begin{center}
                Déterminez la forme exponentielle de $ z $.
            \end{center}
          \end{exampleblock}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Question 3}
          \begin{exampleblock}{Soient les nombres complexes $z_1$ et $z_2$ définis par : $z_1=2 e^{\frac{i \pi}{6}}$ et $z_2=3 e^{- \frac{i \pi}{3}}$.}
            \begin{center}
                Déterminez la forme exponentielle de $ z_1 \times z_2 $.
            \end{center}
          \end{exampleblock}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Question 4}
          \begin{exampleblock}{Déterminer la fonction dérivée de la fonction $f$ définie par :}
            \begin{center}
                $f\left(x\right)=\left(2 x - 3\right)^{4}$
            \end{center}
          \end{exampleblock}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Question 5}
          \begin{exampleblock}{Déterminer la fonction dérivée de la fonction $f$ définie par :}
            \begin{center}
                $f\left(x\right)=\frac{1}{- x + 3}$
            \end{center}
          \end{exampleblock}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Question 6}
          \begin{exampleblock}{Déterminer les primitives de la fonction $f$ définie par :}
            \begin{center}
                $f\left(x\right)=x^{2} + 2 x - 3$
            \end{center}
          \end{exampleblock}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Question 7}
          \begin{exampleblock}{Déterminer les primitives de la fonction $f$ définie par :}
            \begin{center}
                $f\left(x\right)=\frac{3 x - 3}{x^{2} - 2 x + 7}$
            \end{center}
          \end{exampleblock}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Question 8}
          \begin{exampleblock}{Déterminer si possible, la limite suivante :}
            \begin{center}
                $ \lim\limits_{x \to +\infty } {x + e^{x} + \frac{1}{x}} $
            \end{center}
          \end{exampleblock}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Question 9}
          \begin{exampleblock}{Déterminer si possible, la limite suivante :}
            \begin{center}
                $ \lim\limits_{x \to -\infty } {x + e^{x} + \frac{1}{x}} $
            \end{center}
          \end{exampleblock}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Question 10}
          \begin{exampleblock}{Donner, si possible, l'équation d'une droite asymptote à ${\mathcal{C}}_g$ :}
            \begin{center}
                $ \lim\limits_{{\substack{x \to 2 \\ x<2}}}{g(x)}=+\infty $
            \end{center}
          \end{exampleblock}
      \end{frame}
  \begin{frame}
    \begin{center}
      \begin{minipage}{50mm}
        \begin{block}{}
          \begin{center}
            \textbf{FIN DU TEST}
          \end{center}
        \end{block}
      \end{minipage}
    \end{center}
  \end{frame}
  \begin{frame}
    \begin{center}
      \begin{minipage}{50mm}
        \begin{block}{}
          \begin{center}
            \textbf{DEBUT DE LA CORRECTION}
          \end{center}
        \end{block}
      \end{minipage}
    \end{center}
  \end{frame}
      \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 1 }
      \begin{exampleblock}{$z=- 2 i$.}
        \begin{center}
          $z=2e^{- \frac{i \pi}{2}}$
        \end{center}
      \end{exampleblock}
    \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 2 }
      \begin{exampleblock}{$z=2 - 2 i$.}
        \begin{center}
          $z=2 \sqrt{2}e^{- \frac{i \pi}{4}}$
        \end{center}
      \end{exampleblock}
    \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 3 }
      \begin{exampleblock}{$z_1=2 e^{\frac{i \pi}{6}}$ et $z_2=3 e^{- \frac{i \pi}{3}}$.}
        \begin{center}
          $z_1 \times z_2=6 e^{- \frac{i \pi}{6}}$
        \end{center}
      \end{exampleblock}
    \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 4 }
      \begin{exampleblock}{La fonction dérivée de la fonction $f$ définie par $f\left(x\right)=\left(2 x - 3\right)^{4}$ est la fonction $f'$ définie par : }
        \begin{center}
          $f'\left(x\right)=8 \left(2 x - 3\right)^{3}$
        \end{center}
      \end{exampleblock}
    \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 5 }
      \begin{exampleblock}{La fonction dérivée de la fonction $f$ définie par $f\left(x\right)=\frac{1}{- x + 3}$ est la fonction $f'$ définie par : }
        \begin{center}
          $f'\left(x\right)=\frac{1}{\left(x - 3\right)^{2}}$
        \end{center}
      \end{exampleblock}
    \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 6 }
      \begin{exampleblock}{Les primitives de la fonction $f$ définie par $f\left(x\right)=x^{2} + 2 x - 3$ sont les fonctions $F$ définies par : }
        \begin{center}
          $F\left(x\right)=\frac{x^{3}}{3} + x^{2} - 3 x+k$ où $k$ est une constante réelle quelconque.
        \end{center}
      \end{exampleblock}
    \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 7 }
      \begin{exampleblock}{Les primitives de la fonction $f$ définie par $f\left(x\right)=\frac{3 x - 3}{x^{2} - 2 x + 7}$ sont les fonctions $F$ définies par : }
        \begin{center}
          $F\left(x\right)=\frac{3}{2} \log{\left (x^{2} - 2 x + 7 \right )}+k$ où $k$ est une constante réelle quelconque.
        \end{center}
      \end{exampleblock}
    \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 8 }
      \begin{exampleblock}{\ }
        \begin{center}
          $ \lim\limits_{{x \to +\infty }}{x + e^{x} + \frac{1}{x}}=+\infty $
        \end{center}
      \end{exampleblock}
    \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 9 }
      \begin{exampleblock}{\ }
        \begin{center}
          $ \lim\limits_{{x \to -\infty }}{x + e^{x} + \frac{1}{x}}=-\infty $
        \end{center}
      \end{exampleblock}
    \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 10 }
      \begin{exampleblock}{$ \lim\limits_{{\substack{x \to 2 \\ x<2}}}{g(x)}=+\infty $}
        \begin{center}
          On peut en déduire que ${\mathcal{C}}_g$ admet une asymptote d'équation : $x=2$
        \end{center}
      \end{exampleblock}
    \end{frame}
\end{document}
